東方日報：倘運海洛英 泰法例可判死

【本報訊】東南亞國家普遍嚴打販毒，越南、馬來西亞、菲律賓、印尼、泰國等國的最高刑罰均為死刑，過往亦曾有港人涉毒而被判死及處決。而在今次案件中，由於可卡因在泰國屬「第二類毒品」，根據當地法例犯人不會被判死刑。
6年間5港人東南亞涉毒判死
根據泰國法例，海洛英、安非他命、冰毒、搖頭丸及黑芝麻迷幻藥為「第一類毒品」，任何人如持有或出售一定數量此類毒品，最高刑罰為死刑。而今次案件涉及的可卡因，屬於「第二類毒品」，任何人製造、入口或出口可卡因，最低刑罰為判囚二十年，最高刑罰可判終身監禁，罰款二百萬至五百萬泰銖（約四十六萬至一百一十四萬港元）。
國際特赦組織香港分會今年發表的報告指，在二○一二年至二○一七年間，該會曾接觸過五個港人於東南亞涉毒而被判死刑的個案。當事人通常聲稱不知情下販運毒品，在囚期間面對種族歧視、言語不通等問題，甚至請不到代表律師。其中香港女子林臻穎於二○一○年到馬來西亞探親，於檳城離境時替一名老婦拿袋，隨即被拘捕，袋中搜出一點八公斤海洛英，同年八月被判死刑，至今已過七年，家人仍為其奔走營救。
而另一香港男子黎兆祥則於二○一五年因涉毒而在印尼被判死，他聲稱被警方插贓及屈打成招，現正等候行刑。特首辦已分別致函馬來西亞駐港總領事和印尼駐港總領事，表示支持特赦林及黎的要求。
去年，四名港人梁樹福、盧榮輝、陳國棟及郭錦華，被控於菲律賓海域在漁船上製毒及藏毒，案件正審理中，如罪成勢面臨死刑。

咁香港呢

東南亞國家普遍嚴打販毒

其實點解既,背後有咩原因?

因為毒品有毒

東

方向報真清楚

我係想知點解中東南國家嚴過其他國家

於檳城離境時替一名老婦拿袋
當佢講真
有事無事都唔好幫唔識或唔熟識既人拎袋

細個返大陸果陣呀媽次次都會講一次

入去坐比死更難受

依個真
我記得我小學個陣上常識個老師已經不停警告我地唔好亂幫人拎野，以前唔明點解，大過先知亂幫人拎野除時命都無

方

日

到時比你揀死 你咪又係乖乖地受

台灣呢？

東方日報：倘運海洛英 泰法例可判死

你話標點符號幾咁重要 少個霧號又要比人告喇

咁運白粉會點

於一九七四年，一個操控販毒集團多年的大毒梟吳錫豪（綽號「跛豪」）終於被警方毒品調查科拘捕，控以偷運毒品（主要來自泰國）來港。吳錫豪在一九七五年被法庭定罪及被判入獄30年。這是在當時的香港司法史上最長的判刑。吳的兩名副手則各被判入獄25年。……於一九七七年，當局也下令通緝馬惜如和馬惜珍兩兄弟（他們是吳錫豪以前的同黨），打算控以在一九六八至七四年期間偷運700噸鴉片入口。

運鴉片呢

Narcotics Categories in Thailand

I – heroin, amphetamines (ecstasy), methamphetamines (Yaba and Ice)
II – morphine, cocaine, ketamine, codeine, opium and medicinal opium, methadone

Possessing and Consuming Drugs in Thailand

Thailand’s top 4 drug possession cases in the last three years have been related to the following drugs: Yaba, dried marijuana, Ice, raw opium.

For Category 2 Substances:
Up to 10 years imprisonment and a fine of 100,000 – 1,000,000 Baht for production, importation or exportation. If the substance or substances found include morphine, opium or cocaine the penalty is increased to imprisonment of 20 years to life and fine of 2,000,000 – 5,000,000 Baht
Up to 10 years imprisonment and a fine of 20,000 – 200,000 Baht or both for disposal or possession for the purpose of disposal. In the case of morphine, opium or cocaine, 3-20 years or a fine of 60,000 – 400,000 Baht if the amount is under 100 grams, or 3-20 years or a fine of 500,000 – 5,000,000 Baht if over
Up to 5 years or a fine not exceeding 100,000 Baht or both for possession. If the quantity is 100 grams of a pure substance or more, this will be regarded as possession for the purpose of disposal
Six months to three years or a fine of 10,000 – 60,000 Baht or both for consumption

去台灣就唔使判死la

唔運邊有錢創業
例如報業